﻿ Một người Vân_Kiều vét gia_sản tìm nước_sạch cho dân bản
Ông Pả_Bình ( đứng bên trái ) và người_dân bản Pa_Hy đón nguồn nước_sạch ( NLĐ ) - Ông Pả_Bình ở bản Pa_Hy , xã Tà_Long , huyện miền núi Đakrông , tỉnh Quảng_Trị vừa vét hết tài_sản gia_đình và cầm “ sổ_đỏ ” cho ngân_hàng để kiếm đủ số tiền gần 100 triệu đồng đầu_tư tìm nguồn nước_sạch cho bà_con trong bản .
Ông mua 2.000 m đường_ống dẫn nước , mua sắt_thép , xi_măng làm bể chứa nước , rồi dẫn nguồn nước_sạch trên núi cao về cho dân bản sinh_hoạt . Trước_đây , dân bản Pa_Hy dùng nguồn nước sông Đakrông . Gần đây do nạn đào đãi vàng ở đầu nguồn nên nước sông này ô_nhiễm nặng , không_thể uống được . Hiện_tại , 94 hộ dân bản Pa_Hy được dùng nguồn nước_sạch miễn_phí của ông Pả_Bình .
Tin - ảnh : L.An
